zei ze.
"Heb je wilt zien Miss Havisham?"
"Miss Havisham wilde mij zien" terug Mr. Pumblechook, discomfited.
"Ah!"
zei het meisje, "maar je ziet ze niet."
Ze zei het zo in een dergelijk undiscussible dat Mr. Pumblechook, hoewel in een staat van de knuppel in het hoenderhok waardigheid, kon niet protesteren.
Maar hij eyed me ernstig,--als had ik iets gedaan om hem!--en vertrok met de woorden verwijtend bezorgd: "jongen!
Laat je gedrag hier een krediet tot hen die u handmatig omhoog!"
Ik was niet vrij uit vrees dat hij zou terugkomen naar realiteitszin door de poort, "en zestien?"
Maar dat deed hij niet.
Mijn jonge conductress vergrendeld de tor en we gingen over de binnenplaats.
Het was verhard en schoon, maar gras groeide in alle kieren.
De brouwerij gebouwen hadden een laantje van communicatie, en de houten hekken van die rijbaan stond open en alle brouwerij beyond stond open, afstand tot de hoge bijgaand muur; en alles was leeg en verlaten.
De koude wind leek blow kouder dan buiten de poort; zij maakte een schellere geluid in huilende in- en uitchecken in de open zijden van de brouwerij, zoals het geluid van de wind in het optuigen van een schip op zee.
Ze zag me kijken en zei ze: "je kon drinken zonder pijn alle sterk bier dat is gebrouwen er nu, kerel."
"Ik denk dat ik kon, missen," zei ik, in een verlegen weg.
"Beter niet proberen het bier brouwen er nu of dit zure, boy, nietwaar?"
"Het lijkt, missen."
"Niet dat iemand betekent om te proberen", voegde zij daaraan toe, "dat is allemaal gedaan met, en de plaats gaan staan als het tot het valt.
Wat sterk bier, er is genoeg in de kelders, verdrink het Manor House."
